\newdualentry{avl}
{AVL}
{Georgi Maximowitsch Adelson-Velski und Jewgeni Michailowitsch Landis}
{
	Namen der beiden sowjetischen Mathematiker die den AVL Baum erfunden haben.
}

% Glossar entries
\newglossaryentry{distributes-system}
{
	name={Distributes System},
	description={A distributed system is a collection of independent computers that appears to its users as a single coherent system.}
}

\newglossaryentry{acid}
{
	 name={ACID},
	 description={Atomicity, Consistency, Isolation, Durability}
}

\newdualentry{corba}
{AVLCORBA}
{Common Object Request Broker Architecture}
{
	Objektorientierte Middleware, deren Kern ein sogenannter Object Request Broker bildet. Er definiert plattformübergreifende Protokolle und Dienste (veraltet).
}

\newglossaryentry{idempotent}
{
	name={Idempotent},
	description={Eine idempotente Funktion ist eine Funktion, die einmal oder mehrmals aufgerufen werden, und sie macht immer das gleiche (z.B. 1+1. Gegenbeispiel: Geldüberweisung)}
}

\newglossaryentry{ipc}
{
	name={Inter Process Communication},
	description={Inter Process Communication}
}

\newdualentry{idl}
{IDL}
{Interface Definition Language}
{
	Eine deklarative formale Sprache zur Beschreibung von Schnittstellen einer Software-Komponente. Damit lassen sich Methoden, Parameter und Datentypen beschreiben, ohne dabei die Eigenschaften einer bestimmten Programiersprache zu verwenden.
}

\newdualentry{dce}
{DCE}
{Distributed Computing Environment}
{
	Industriestandard für verteilte Anwendungen. 
}

\newdualentry{wsdl}
{WSDL}
{Web Services Description Language}
{
	Plattform-, programmiersprachen- und protokollunabhängige Beschreibungsprache für Webservices zum Austausch von Nachrichten auf Basis von XML.
}

\newdualentry{soap}
{SOAP}
{Simple Object Access Protocol}
{
	Netzwerkprotokoll mit dessen Hilfe RPC durchgeführt werden können. 
}
